港大 WIFI 今天凌晨未能登入連登 被疑刻意封鎖 學生轟「同中國有咩分別」

有香港大學學生對《立場新聞》表示，今日凌晨無法通過港大校內的「HKU」及「eduroam」WIFI 登入 LIHKG討論區（簡稱：連登），畫面分別顯示「The URL you requested has been blocked」及「Your connection is not private」，登入其他網站、包括成人網站，則未受影響，有學生質疑校方是因近日反修例運動而採取的行動，封鎖連登。

大約於今晨 1 時半，有港大學生以需要個人密碼的「HKU」及「eduroam」校內 WIFI 嘗試連結連登討論區，惟兩者均無法連上網站，只有使用由政府管理的「 via HKU」WIFI 或個人網絡熱點才能順利連上連登討論區。

有住港大舍堂的學生表示，舍堂內全層的同學均未能使用「HKU」WIFI 連結連登討論區，惟連結 Facebook 甚至成人網站則暢通無阻，亦有學生需要連 VPN 才能登入連登討論區。不少學生在網上發表意見指校方封鎖網站的行為是「封鎖言論自由」、「終於喺香港上連登都要翻牆」，斥責港大的行為「同中國有咩分別」。

現時，港大「HKU」及「eduroam」WIFI 已能重新連結連登網站。《立場新聞》就事件詢問校方的回應，暫時未獲回覆。

我地愛黨愛國 點解禁我地

推

有住港大舍堂的學生表示，舍堂內全層的同學均未能使用「HKU」WIFI 連結連登討論區，惟連結 Facebook 甚至成人網站則暢通無阻

黨校。

小心呀，可能有IT狗，搞HKU WIFI，係連去釣魚網站先

睇下張cert有無古怪先好用來login

多數browser，網址旁邊都會有個鎖仔

禁落去個鎖仔，view certificate/查看證書之類啦，唔知正體中文點譯

睇睇張cert係咪咁樣，唔係既話唔好上
同埋即刻話俾全世界知，HKU班垃圾搞網絡攻擊，MITH佢地既學生，想偷唔知咩料

原來有人貼左